美塞班島拘捕俄羅斯公民

2019年01月06日

美塞班島拘捕俄羅斯公民

俄羅斯總統普京

正當有美國海軍陸戰隊成員惠蘭（Paul Whelan）上月28日在俄羅斯莫斯科疑因進行諜報行動被捕，俄羅斯外交部昨日指美國翌日在塞班島拘捕俄羅斯公民馬卡連科（Dmitry Makarenko），並將他移送至佛羅里達州。

曾被控出口軍事資源

俄羅斯外交部稱「生於1979年的馬卡連科，跟妻子、年幼兒童和年長父母一同抵達塞班島。他抵埗後隨即在機場被聯邦調查局人員扣留」。俄方外交人員至今未能接觸馬卡連科，美國仍未就扣留作解釋。根據佛州法院發出的拘捕令，馬卡連科早在2017年7月已被控告涉嫌未得牌照下出口軍事資源。美國駐俄大使館暫未作回應。

至於惠蘭，美國國務卿蓬佩奧早前呼籲俄羅斯立即放人，而惠蘭的家人就稱他只是到莫斯科參加婚禮。惠蘭擁有四個國籍，包括英國、愛爾蘭及加拿大，各國外交官均要求與惠蘭見面。而在莫斯科公佈馬卡連科的案件前，有專家已猜測莫斯科希望用惠蘭去交換一名被美國拘留的俄羅斯公民。但俄羅斯外交部副部長里亞布科夫就表示「我看不到理由要提出交換問題」。

路透社/美聯社/俄羅斯衞星網

上一則
上一則
加州保齡球場爆槍擊3死

有咩大問題？呢篇嘢講唔到